中大公布首批校園環境檢測結果

中大公布首批校園環境檢測結果

為確保校園環境安全，香港中文大學 (中大) 早前委託獨立認可實驗室於不同時間在校園不同地點，抽取空氣、水質及泥土樣本，並送往化驗。大學已收到部分泥土（S1至S7及S9）及水質樣本（W1至W8）的化驗結果，化驗結果摘要及參考水平如下：

泥土樣本S1至S7及S9﹕

結論

根據化驗所的檢測結果顯示，泥土樣本（S1至S7及S9）中的二噁英含量，遠低於香港環保署發出的《按風險釐定的土地污染整治標準的使用指引》中「按風險釐定的土壤污染整治標準(公園)」之數值，表示人體即使暴露於有關土壤，所受到的健康危害或風險極低，無須實施任何整治措施，例如進行清理。水樣本（W1至W8）中的二噁英含量相對於美國國家環境保護局（USEPA）建議的飲用水標準屬不顯著的水平。

在泥土和水樣本（S1至S7及S9、W1至W8）中，其他測試參數例如總氰化物、總多氯聯苯和多環芳香烴，它們的含量遠低於參考文件上所規定的最低數值。這意味泥土和水樣本中污染物的含量對健康不會產生明顯影響。

至於其餘的泥土、水和空氣樣本測試，大學收到結果後會陸續公布。

造假 全部都係假
你試下搵我去檢測
咁先真

二號橋數據未出

呢啲都係19號嘅結果
最早嘅15號全部待定

重點係兒家Data 都係母雷公咁遠
未知二號橋結果

同埋係19唔係15號data

12.8 維園見
連儂牆
派傳單
Airdrop
全部要人

pull

已收到部分泥土（S1至S7及S9）及水質樣本（W1至W8）的化驗結果，化驗結果摘要及參考水平如下

有冇得知呢堆泥土係邊啲位先
近戰場同遠戰場 都好大分別

仲有就係 中大都有數據 理大都未有?

Detail 位置參考

屌 中大都看人玩文字遊戲
等埋一次過公布唔撚得既